九龍城商戶熄燈 抗議沙中綫工程損生意

【本報訊】沙中綫工程延誤玩殘九龍城商戶。食肆林立的九龍城南角道，受沙中綫工程封路影響，生意大跌四成，南角道更最少有8間店舖結業。南角道商戶組成苦主大聯盟，昨晚發起一小時熄燈行動抗議，要求港鐵及政府作出合理賠償，否則不排除將行動升級。
港鐵在九龍城南角道工地，屬沙中綫土瓜灣站出入口接駁行人隧道地盤，自2013年3月動工，長期封閉南角道其中一邊行車線，並將路旁泊車位移走。沙中綫大圍至紅磡段原定2018年通車，不過因工程進度受阻及土瓜灣站工地發現宋代遺蹟，延至2019年中啟用。
租值按年跌6%

南角道封路時間因工程延誤押後，商戶生意大受影響。南角道商戶苦主大聯盟發言人張華英稱，九龍城多年來是美食天堂，但港鐵沙中線工程由2013年3月中動工至今已4年8個月，車輛不能上落客貨、停車收費錶全部取消等，令生意下跌20%至40%，單是南角道更最少有8間商戶被迫結業。
有商戶指支持港鐵興建沙中綫，惟當局無視商戶經營困難，加上工程沙塵滾滾，影響衞生，而工程承辦商從沒清洗地盤環境。有商戶指曾向港鐵要求賠償，無奈要花錢聘請專業人士評估損失。聯盟要求港鐵恒常清洗地盤環境、簡化賠償機制，以及重開上落客貨區等。
大聯盟昨發起一小時熄燈行動抗議，原本燈火通明的南角道，晚上6時大小食肆全部熄燈。大聯盟更指若未獲政府及港鐵回應訴求，不排除行動升級。港鐵回應，倘商戶認為鐵路工程對其生意造成影響，可根據《鐵路條例》提出申索；至於地盤清洗問題，港鐵指平時有進行清潔，有需要會加強。《蘋果》昨翻查南角道多間食肆的本年度租值，其中南角道8及10號地舖，本年度租值為96萬元，按年下跌6%。不過，南角道17號地舖，本年度租值則按年上升11%。

熄燈抗議

馬時亨實驚到訓唔著

嘩 好勇武 好唔理性

起左5年
個5年損失嘅錢點計？

笑撚左出聲

起完狗鐵業主再加租你唔撚講？

一個鐘咋

左膠

捱咁多年貴租點頂

用自己生意黎做籌碼咁勇武

熄一個鐘
一定驚啦

你都戇鳩，我叫你返工唔出糧，睇下你生唔生存到

呢啲擺明政府仆街

熄燈又會點？熄燈係好有威力㗎
如果你要要脅嗰個係中電嘅話

罷市一個禮拜就差唔多

好唔理性 做乜唔包容

有撚生意咩

好撚驚呀

屌, 你咪熄囉, 政府港鐵理撚得你, 話知你唔開鋪

絕食抗共

on9 買起哂你班撚屌間店都仲得

你冇生意關人撚事
IT 狗跟唔到時代俾人炒左又邊個賠俾佢？

行動升級係熄冷氣一個鐘定熄電視一個鐘呀？

佢地唔會後悔囉屌
佢地會覺得有地鐵係隔離係應份

到時就加租，都唔係呢班商戶啦

工程果陣業主”係咁兒”減少少租
到通車之後咪幾倍咁加返
一早應該走啦

垃圾政府

你咪熄囉 熄完蝕得仲甘

點升級法

連埋有汗出無糧出嗰班一齊封鎖地盤出入口先算啦

熄燈有Q用咩？

點計算賠幾多？叫一間公司點開數賠俾你

即是本來熄一隻燈，現在升級熄兩隻

港鐵一定嚇到賴晒屎

熄燈抗議，笑撚死人咩
去總部靜坐都有用過呢個行動

港豬做得啲乜吖

傻鳩鋪頭 wfc

補選近了

你罷市一個月佢都唔撚驚
反而提返你記得交租

不如執柒左佢嚟抗議

照道理生意好個時，啲野應該要好食啲

啟德收皮之後有旺過咩？

熄埋冷氣，封埋廁所

連登竟然幫大財團？

商戶有乜錯？倫敦奧運期間商戶一樣想告倫敦發展署

不如驚通車後加租好過

好唔理性，一陣整到廢老仆親

正常有地盤仲旺
d工人都要食飯

工人晏晝食飯去食泰國菜

自焚抗議咁

抵死

而家先抗議

on9, 除非商戶買左間鋪姐
到時旺左咪業主又加租囉
用下腦諗野啦
政府係pk, 業主仲pk呀

詳情就參考返當年起第一期地鐵工程啦
當年都係好多人係度屌屌屌
最後咪又個個返工搭地鐵
重點係地鐵項目對民生有益

夜晚有沒去過9龍城

問題係人地計好條數，頂到幾多個月，你政苦下下都推遲個日期，班租户頂唔順咪出聲囉，咁都有得屌

生意唔好就要執架啦

有午餐set就會去食架la

落閂封舖抗議呀笨

你班撚樣唔愛國

// 有商戶指曾向港鐵要求賠償，無奈要花錢聘請專業人士評估損失。聯盟要求港鐵恒常清洗地盤環境、簡化賠償機制，以及重開上落客貨區等。//

其實D要求都尚算合理，不過要賠償又唔肯搵人評估，咁冇得搞，咁多戶一人夾小小都圍到啦

熄燈好
可以省電費

當年有港督出面

出聲冇問題呀，問題係你熄自己舖頭燈做乜柒...？

MTR會話：哇，你熄燈呀？對唔住大佬，我快快手搞掂佢咁呀？

唔識包容

為國家付出少少係度嘈嘈閉

佢地想威脅中電 再同港鐵出聲